分析料港2月零售銷貨值或跌0.6% 受季節因素影響

香港電台-財經

本港2月零售銷售數據將於本星期二公布。
三菱UFJ銀行環球市場研究東亞區副總裁黃詠詩表示，2月零售銷貨值或有機會下跌，估計跌0.6%，受到農曆新年等季節性因素影響。

她表示，本港經濟穩定，相信未來零售銷售數據會持續向好，預計全年零售銷貨值可達3.5%。
對於中美貿易關係緊張，她指一般商業投資會減慢，本港經濟及零售都會受到影響，到時可能會視乎情況，調整對本港經濟及零售數據預測。